%@metapost:amiens1996.mp
%@Titre: Amiens -- 1996
\begin{center}
\includegraphics{amiens1996-1}
\par{\em Funiculaire : chemin de fer à traction par câble pour la desserte des voies à très forte pente}
\end{center}
\par La longueur $AD$ de la voie du funiculaire est de 125~m.
\begin{myenumerate}
\item De quelle hauteur $AH$ s'est-on élevé à l'arrivée ?
\item Lorsque le funiculaire a parcouru 42~m, il s'est élevé d'une hauteur $MP$ :
\begin{enumerate}
\item Faire un dessin à l'échelle 1/1 000 (faire le dessin sur la copie).
\item Que peut-on dire des droites $(MP)$ et $(AH)$ ? Justifier la réponse.
\item Calculer $MP$.
\end{enumerate}
\item Déterminer l'arrondi au degré de la mesure de $\widehat{ADH}$.
\end{myenumerate}